<p align="center"> 
  <img src="/Recursos/logo.png" alt="DB Logo" width="20%" height="20%">
</p>
<h3 align="center"> Proyecto final del primer track de Certified Tech Developer </h3>  

</br>

<p align="center"> 
  <img src="/Recursos/example.png" alt="Sample cap" width="70%" height="70%">
</p>

<!-- TABLE OF CONTENTS -->
<h2 id="table-of-contents"> :book: Tabla de contenidos</h2>

<details open="open">
  <summary>tabla de contenidos</summary>
  <ol>
    <li><a href="#about-the-project"> ➤ Acerca del proyecto </a></li>
    <li><a href="#prerequisites"> ➤ Tech Stack </a></li>
    <li><a href="#folder-structure"> ➤ Estructura de carpetas</a></li>
    <li><a href="#roadmap"> ➤ Roadmap</a></li>
    <li><a href="#references"> ➤ Referencias </a></li>
    <li><a href="#contributors"> ➤ Integrantes</a></li>
    <li><a href="#contributors"> ➤ Agradecimiento </a></li>
  </ol>
</details>

![-----------------------------------------------------](https://raw.githubusercontent.com/andreasbm/readme/master/assets/lines/rainbow.png)

<!-- ABOUT THE PROJECT -->
<h2 id="about-the-project"> :pencil: Acerca del Proyecto</h2>

<p align="justify"> 
El proyecto consta del desarrollo de una aplicacion full stack con maven en Spring Boot cuyo front end se desarrolla con React. Se realizaran testeos a lo largo del desarrollo y el despliegue adoptando el metodo agil de TDD. Finalmente, la infraestructura sera de tipo IaaS en AWS. 

El objetivo fundamental del proyecto es el aprendizaje y la puesta en práctica de las habilidades adquiridas en los primeros bimestres de cursada.
</p>

<p align="center">
  <img src="/Recursos/uikit.png" alt="UI kit" width="50%" height="50%">        
  <!--figcaption>Caption goes here</figcaption-->
</p>

![-----------------------------------------------------](https://raw.githubusercontent.com/andreasbm/readme/master/assets/lines/rainbow.png)

<!-- PREREQUISITES -->
<h2 id="prerequisites"> :fork_and_knife: Tech Stack</h2>

#### Front end
 - HTML + CSS + JS
 - Opcional preprocesadores de CSS
 - React
 - Node + NPM

#### Back end
 - Java
 - Spring
 - Hibernate
 - JWT
 - Open API

#### Base de datos
 - MySQL
 - MySQL Workbench

#### Testing
 - Postman
 - Mocha
 - JUnit
 - Selenium
 - Jest

  https://docs.google.com/spreadsheets/d/1tb5XguhvcDcyyoWVv_L2QkMwJM2uPio-LPyVEgaJmnw/edit?usp=sharing

#### Infraestructura
 - AWS
 - Terraform
 - Docker
 - Ansible
 - AWS
 - Gitlab runner
 - Grafana

  <p align="center">
  <img src="/Recursos/structure.png" alt="flujo" width="60%" height="60%">        
  <!--figcaption>Caption goes here</figcaption-->
</p>
  
#### Gestion
 - Git + Gitlab
 - Slack
 - Zoom
 - Calendly

![-----------------------------------------------------](https://raw.githubusercontent.com/andreasbm/readme/master/assets/lines/rainbow.png)

<!-- :paw_prints:-->
<!-- FOLDER STRUCTURE -->
<h2 id="folder-structure"> :cactus: Estructura de carpetas</h2>

    monorepo/
        back/
            proyectInt
                src/
            .gitlab-ci.yml
            Dockerfile
        front/
            reserva-hoteles
                src/
            .gitlab-ci.yml
            Dockerfile

        infraestructura/
            ansible/
            terraform/
            .gitlab-ci.yml
     
    .gitlab-ci.yaml

![-----------------------------------------------------](https://raw.githubusercontent.com/andreasbm/readme/master/assets/lines/rainbow.png)

<!-- ROADMAP -->
<h2 id="roadmap"> :dart: Roadmap</h2>

#### Resumen de los milestones

| Status | Milestone | Goals | ETA |
| :---: | :--- | :---: | :---: |
| 🚀 | **[Sprint 1](https://gl.deitech.online/ctd/proyecto-integrador-0522/0821-c1/grupo-10/-/milestones/1#tab-issues)** | 18 / 18 | jue May 26 2022 |
| 🚀 | **[Sprint 2](https://gl.deitech.online/ctd/proyecto-integrador-0522/0821-c1/grupo-10/-/milestones/2#tab-issues)** | 30 / 31 | jue Jun 09 2022 |
| 🚀 | **[Sprint 3](https://gl.deitech.online/ctd/proyecto-integrador-0522/0821-c1/grupo-10/-/milestones/3#tab-issues)** | 24 / 26 | jue jun 23 2022 |
| 🚀 | **[Sprint 4](https://gl.deitech.online/ctd/proyecto-integrador-0522/0821-c1/grupo-10/-/milestones/4#tab-issues)** | 10 / 12 | jue jul 07 2022 |
<p align="justify"> 
  Los objetivos de este proyecto son:
<ol>
  <li>
    <p align="justify"> 
      Desarrollar una aplicacion front end que consuma los servicios de una api para ofrecer reserva de alojamiento vacacional/temporal.
    </p>
  </li>
  <li>
    <p align="justify"> 
      Crear una api consumible y desplegar una infraestructura end-to-end para alojar los servicios de la aplicacion.
    </p>
  </li>
</ol>
</p>

![-----------------------------------------------------](https://raw.githubusercontent.com/andreasbm/readme/master/assets/lines/rainbow.png)

<!-- REFERENCES -->
<h2 id="references"> 🌎 <a href= 'https://www.digitalbooking.cf'/> https://www.digitalbooking.cf </h2>

![-----------------------------------------------------](https://raw.githubusercontent.com/andreasbm/readme/master/assets/lines/rainbow.png)

<!-- CONTRIBUTORS -->
<h2 id="contributors"> :scroll: Integrantes</h2>

<p>

### Equipo de Desarrollo

  :boy: <b>Henry Salomón Suárez López</b> <br>
  &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Email: <a>hessuarezlo@unal.edu.co</a> <br>
  &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; GitHub: <a href="https://github.com/henrysalo">@henrysalomo</a> <br>

  :boy: <b>Simón Gómez López</b> <br>
  &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Email: <a>sisegolo@hotmail.com</a> <br>
  &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; GitHub: <a href="https://github.com/gologolo0903">@gologolo0903</a> <br>


  :boy: <b>Matias Fernandez</b> <br>
  &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Email: <a>matias_fernandez92@hotmail.com</a> <br>
  &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; GitHub: <a href="https://github.com/MatiasFz">@MatiasFz</a> <br>

  :woman: <b>Jazmin Maldonado</b> <br>
  &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Email: <a>jazminmald@gmail.com</a> <br>
  &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; GitHub: <a href="https://github.com/jazminmald">@jazminmald</a> <br>
  
  :boy: <b>Facundo Ezequiel Wahren Westen</b> <br>
  &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Email: <a>facundowahren@gmail.com</a> <br>
  &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; GitHub: <a href="https://github.com/facundowesten">@facundowesten</a> <br>

  :woman: <b>Natalia Varesi</b> <br>
  &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Email: <a>varesinatalia@gmail.com</a> <br>
  &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; GitHub: <a href="https://github.com/varesi-code">@varesi-code</a> <br>

  :boy: <b> Felipe Verger</b> <br>
  &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Email: <a>felipeverger123@gmail.com</a> <br>
  &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; GitHub: <a href="https://github.com/felipeVerger">@felipeVerger</a> <br>

### Product Owner:
:woman: <b>Laura Padin</b> <br>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Email: <a>laura.padin@digitalhouse.com</a> <br>

### Scrum Master:
:woman: <b>Martina Raggio</b> <br>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Email: <a>martina.raggio@digitalhouse.com</a> <br>

### Tech Lead:
:boy: <b> Daniel Villajuan</b> <br>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Email: <a>daniel.villajuan@digitalhouse.com</a> <br>
</p>

<br>
✤ <i>Este es el proyecto final del primer año de cursada de Certified Tech Developer (May - Jul 2022), de <a href="https://www.digitalhouse.com/">Digital House</a><i>
